\documentclass[oneside,final,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russianb]{babel}
\usepackage{vmargin}
\setpapersize{A4}
\setmarginsrb{2cm}{1.5cm}{1cm}{1.5cm}{0pt}{0mm}{0pt}{13mm}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\sloppy
\begin{document}
\begin{Large}
\bfseries \section*{Математическая модель.} 

\end{Large}
\begin{bf}
\noindent Параметры:\\

\end{bf}
\noindent \(N\)~--- количество платформ.\\
\(K\)~--- количество вертолетов.\\
\(Q\)~--- вместимость одного вертолета.\\
\(l_{ij}\)~--- длина пути \( (i, j) \).\\
$L$~--- максимальный путь вертолета.\\
$P_i^t$~--- количество человек на $i$-ой платформе, которое надо обязательно
			забрать в день~$t$.\\
$D_i^t$~--- количество человек, которое надо обязательно доставить на платформу 
			$i$ в день $t$\\
$D_i$~---	план по доставке на платформу $i$ за все время.\\
$P_i$~---	план по заброру людей с платформы $i$ за все время.\\

\begin{bf}
\noindent Переменные:\\

\end{bf}
\noindent $x_{ijk}^t =  \left\{\begin{aligned}
& 1\text{, если $k$-ый вертолет проходит путь $ (i, j) $ в день $t$} \\ 
& 0\text{, иначе} 
\end{aligned}\right. $\\
$q_{ik}^t$~---	загрузка одного вертолета $k$ после посещения платформы
				$i$ в день $t$.\\
$d_{ik}^t$~---  количество человек, доставленное на платформу $i$ транспортным
				средством $k$ в день $t$.\\
$p_{ik}^t$~---	количество человек, забранное транспортным средством $k$ с
				платформы $i$ в день $t$.\\

\begin{bf}
\noindent Индексы:\\

\end{bf}
\noindent
$T=\{1, 2, \ldots, T\}$\\
$K=\{1, 2, \ldots, K\}$\\
$I=\{0, 1, \ldots , N\}$\\
$A$~--- множество пар вида $ (i,j) $,\quad $i,j\in I$,\quad $i\neq j$\\ 
\newpage
\section*{Ограничения}

\noindent	\[\sum_{t\in T}\sum_{ (i, j)\in A }\sum_{k\in K} l_{ij}x_{ijk}^t
			\longrightarrow \text{min}\]
		
\begin{equation}%(1)
\sum_{ (i, j)\in A }l_{ij}x_{ijk}^t \leq L\quad  \forall t\in T\text{,} 
\; \forall k\in K
\end{equation}
 
\begin{equation} %(2)
0 \leq q_{ik}^t \leq Q\quad \forall i\in I,\; \forall k\in K,\; \forall t\in T
\end{equation}

\begin{equation}%(3)
\sum_{i,j \in Q}x_{ijk}^t \leq |Q| - 1\quad \forall Q\subseteq I\backslash\{0\},
\; \forall k\in K,\; \forall t\in T
\end{equation}

\begin{equation}%(4)
\sum_{j \in I}x_{ijk}^t = \sum_{j \in I}x_{jik}^t\quad \forall i \in I,
\; \forall k\in K,\; \forall t\in T
\end{equation}

\begin{equation}%(5)
\sum_{k\in K}p_{ik}^t \geq P_i^t\quad \forall i\in I\backslash\{0\},\;
\forall t\in T
\end{equation}

\begin{equation}%(6)
\sum_{k\in K}d_{ik}^t \geq D_i^t\quad \forall i\in I\backslash\{0\},\;
\forall t\in T
\end{equation}

\begin{equation}%(7)
\sum_{t\in T}\sum_{k\in K}p_{ik}^t = P_i
\end{equation}

\begin{equation}%(7)
\sum_{t\in T}\sum_{k\in K}d_{ik}^t = D_i
\end{equation}

\begin{equation}%(8)
q_{0k}^t = \sum_{i\in I\backslash\{0\}}d_{ik}^t\quad \forall k\in K\text{,}\; 
\forall t\in T
\end{equation}

\begin{equation}%(9)
q_{jk}^t \geq q_{ik}-d_{jk} + p_{jk} - Q(1-x_{ijk}^t)\quad \forall i\in I,
\; \forall k\in K,\; \forall t\in T 
\end{equation}

\begin{equation}
2Q\sum_{j\in I}x_{ijk}^t \geq p_{ik}^t+d_{ik}^t\quad \forall i\in I,\; \forall 
k\in K,\; \forall t\in T
\end{equation}
\end{document}

